俄國前高官：中國不是盟友 北京正擴張蠶食中亞

【看中國2018年2月20日訊】中國的對外擴張，世界各國皆感受到很大的威脅，甚至被外界解讀為中國盟友的俄羅斯，亦有同樣的感受。一位俄國前高官和國會議員向該國官媒指稱，中國不再是俄羅斯的盟友了，該國正逐步吞食中亞的塔吉克。

2月19日，據《美國之音》文章指出，一位俄羅斯前高官與國會議員向俄國官媒批指，目前的中國已經從對外經濟擴張，進一步地拓展至軍事擴張，更不是我們俄羅斯的盟友。

文章中說，中國已在巴基斯坦與非洲吉布地興建軍事基地，甚至更可能在中亞的塔吉克建設基地。

雖然現今俄羅斯已於塔吉克設有軍事基地，也有數萬俄軍在那裡駐守著。不過，中國勢力對中亞已形成威脅，正逐步吞食塔吉克。

俄羅斯衛星網報導，目前塔吉克已經把與中國新疆接壤的帕米爾高原東部逾1000平方公里土地送給中國了。另一方面，中國也提供塔吉克有條件的貸款，以此來換取塔吉克的金、銀等礦產資源。

美國之音報導，一直以來，中國於中亞地區和俄羅斯互相爭奪影響力，此情勢也一向被戰略問題學者與政治分析人士所關注。這些人則認為，由於中國的「一帶一路」戰略及大舉進軍中亞，使得中國極可能會從中亞地區把俄國擠走。

中亞國家的哈薩克斯坦與吉爾吉斯斯坦，皆曾發生反對中國及警惕中國擴張的抗議活動，外界也存疑是否有俄羅斯在暗中支持他們。

文章中直指，中國並非俄羅斯的盟友。但若基於局勢的需要，中國想合縱連橫，或想得到某一種利益之時，中國才會樂於與聯合俄羅斯一起聯手，而不選擇美國。

雖然中俄官方都一再強調雙邊關係越來越好，可是，外界分析認為，事實上並不是如此。

1月，與習近平有過長時間單獨接觸的美國前副總統拜登說，他看不到中俄之間有何長遠的共同利益，習近平僅是將俄國偶爾看成是一個陪襯罷了。

中國雖仍對外聲稱重心「不在主導全球地位」，不過，實際上正透過經濟控制、政治滲透及軍事輸出等手段，加速對外進行擴張。

有監於對中共集權專制的警惕，臺灣、澳大利亞、美國、加拿大及歐盟等國，都祭出各種預防措施，以制止中國的滲透與入侵。而且北京力推的「一帶一路」，也在歐、亞、澳洲等都遭到抵制。同時，美國川普(特朗普)政府更將中國列為威脅國際秩序及挑戰美國價值觀的對手。

從今年以來，美國就已祭出針對中美貿易的多個措施，以抵制中國的經濟侵略。在軍事領域方面，也加強和中俄的對抗。日前，美軍太平洋司令部司令哈里斯更表白，中國已威脅亞太地區安全，要準備好與中國開戰。

俄佬京一日喺到 一日都仲食住雜種

俄佬食屎啦

俄國唔賣引擎比你
用番你自已太行引擎

中亞地區根本係俄羅斯睇場，俄羅斯最驚有敵人從草原入侵

叫俄佬比返一大東北地先講啦

中亞對俄佬=中美對美國
支那你真大膽

我地強國好快統治地球, 俄佬做奴隸喇.

俄仔呢期同支那行咁埋
唔知睇中咗邊撻地呢

俄羅斯 美國 仲廢過印度

之前中共想搞印度, 印度直接出兵入侵中國邊境, 結果中國唔敢還擊
但美國, 俄羅斯 成日話中共係威脅..........但講到咁耐, 美俄都係得把口, 唔識派兵直接殺入中國

直接斬首行動做低支那政府
跟住點？
對美國有利益？

無人叫你推翻中共政府
可以學當年西方列強對清朝咁

列強 出兵攻打清朝, 小勝之後, 逼清朝簽條約
例如 割地, 賠錢, 要清朝 承諾唔會再對外擴充
跟住列強就退兵, 唔再打落去

八國聯軍 直情打到入北京, 但同清朝簽完條約之後, 都係退兵, 將北京交番比清朝

點學?
你覺得強國仲會唔會割地, 賠錢? 屈人要錢就有佢份.

老江賣咗咁多地

遠交近攻

仲係用緊N年前既方式

果D地 本身清朝果陣已經無左
但清朝, 民國一直唔承認無左

老江 只係正式簽條約承認無左

其實簽唔簽, D地都係無嫁啦

如果美俄兵臨城下, 中共都好難唔割

零五毛